---
layout: post
title: "redis安装"
date: 2019-07-20
tags:
  - Redis
  - 数据库
categories:
  - [数据库, Redis]
---

## redis安装配置及启动

### 安装

```shell
# 下载
wget http://download.redis.io/releases/redis-3.2.8.tar.gz
# 解压
tar -zxvf redis-3.2.8.tar.gz
# 把文件移动到usr/local目录下
sudo mv ./redis-3.2.8 /usr/local/redis/
# 进入该目录
cd /usr/local/redis/
# 生成
sudo make
# 测试一下（可能时间有点久）
sudo make test
# 安装（usr/local/bin目录下）
sudo make install
# 配置文件，移动到/etc/目录下（需先创建文件夹）
sudo cp /usr/local/redis/redis.conf /etc/redis/
```

### 配置

* *Redis*的配置信息在`/etc/redis/redis.conf`下
* 核心配置选项
  * 绑定ip：如果需要远程访问，可将此⾏注释，或绑定⼀个真实ip  ====>  `bind 127.0.0.1`
  * 端⼝，默认为6379  =====>   `port 6379`
  * 是否以守护进程运⾏  ====>    `daemonize yes`
    - 如果以守护进程运⾏，则不会在命令⾏阻塞，类似于服务
    - 如果以⾮守护进程运⾏，则当前终端被阻塞
    - 设置为yes表示守护进程，设置为no表示⾮守护进程
    - 推荐设置为yes
  * 数据⽂件 ====>   `dbfilename dump.rdb`
  * 数据⽂件存储路径  ====>   `dir /var/lib/redis`
  * ⽇志⽂件 ====>  `logfile /var/log/redis/redis-server.log`
  * 数据库，默认有16个  ====>   `database 16`
  * 主从复制，类似于双机备份  ====>   slaveof

### 服务端启动

* 启动：`sudo redis-server /etc/redis/redis.conf`
* 停止：可以查看*redis* 的进程信息，在进程中*kill*
  * `ps aux | grep redis`
  * `sudo kill -9 pid`

###客户端连接

* 连接：`redis-cli`
* 测试：`ping` ====>  若回应*pong* 则已连接上，默认连接的是0数据库
* 切换数据库：`select n`

